\question{type =mcq }{difficulty =    3}
{text   =       C is a ... language}
{wrong           = Functional ,       Procedural ,Objects      ,        Events,  yo    }
{ans =             Functional ,hello   }

\question{type =mcq}{difficulty = 3}
{text =What is name?}
{wrong =Functional, Procedural, Objects ,Events, hi}
{ans =Functional}

\question{type =mcq}{difficulty = 3}
{text =where do you live?}
{wrong =Functional ,Procedural ,Objects ,Events,hello, yo }
{ans =hello,yo }

\question{type =mcq}{difficulty =2}
{text =college name?}
{wrong =Functional ,Procedural ,Objects ,Events,bye, what}
{ans =bye,what}

\question{type =fill up}{difficulty =1}
{text = President of USA is .....?}
{ans = Biden}

\question{type = true_false  }{difficulty =0}
{text = This Code is Written in Java}
{ans = F}

\question{type = short_answer}{difficulty = 1}
{text = Write the Definition of "WAN"}
{ans = A computer network that covers a broad area (i.e., any network, whose communications links cross metropolitan, regional or national boundaries).}

\question{type =mcq }{difficulty =    3}
{text   =       C is a ... language}
{wrong           = Functional ,       Procedural ,Objects      ,        Events,  yo    }
{ans =             Functional ,hello   }

\question{type =mcq}{difficulty = 3}
{text =What is name?}
{wrong =Functional, Procedural, Objects ,Events, hi}
{ans =Functional}

\question{type =mcq}{difficulty = 3}
{text =where do you live?}
{wrong =Functional ,Procedural ,Objects ,Events,hello }
{ans =hello,yo }

\question{type =mcq}{difficulty =2}
{text =college name?}
{wrong =Functional ,Procedural ,Objects ,Events,bye}
{ans =bye,what}

\question{type =fill up}{difficulty =1}
{text = President of USA is .....?}
{ans = Biden}

\question{type = true_false  }{difficulty =0}
{text = This Code is Written in Java}
{ans = F}

\question{type = short_answer}{difficulty = 1}
{text = Write the Definition of "WAN"}
{ans = A computer network that covers a broad area (i.e., any network, whose communications links cross metropolitan, regional or national boundaries).}

\question{type =mcq }{difficulty =    3}
{text   =       C is a ... language}
{wrong           = Functional ,       Procedural ,Objects      ,        Events,  yo    }
{ans =             Functional ,hello   }

\question{type =mcq}{difficulty = 3}
{text =What is name?}
{wrong =Functional, Procedural, Objects ,Events, hi}
{ans =Functional}

\question{type =mcq}{difficulty = 3}
{text =where do you live?}
{wrong =Functional ,Procedural ,Objects ,Events,hello }
{ans =hello,yo }

\question{type =mcq}{difficulty =2}
{text =college name?}
{wrong =Functional ,Procedural ,Objects ,Events,bye}
{ans =bye,what}

\question{type =fill up}{difficulty =1}
{text = President of USA is .....?}
{ans = Biden}

\question{type = true_false  }{difficulty =0}
{text = This Code is Written in Java}
{ans = F}

\question{type = short_answer}{difficulty = 1}
{text = Write the Definition of "WAN"}
{ans = A computer network that covers a broad area (i.e., any network, whose communications links cross metropolitan, regional or national boundaries).}

\question{type =mcq }{difficulty =    3}
{text   =       C is a ... language}
{wrong           = Functional ,       Procedural ,Objects      ,        Events,  yo    }
{ans =             Functional ,hello   }

\question{type =mcq}{difficulty = 3}
{text =What is name?}
{wrong =Functional, Procedural, Objects ,Events, hi}
{ans =Functional}

\question{type =mcq}{difficulty = 3}
{text =where do you live?}
{wrong =Functional ,Procedural ,Objects ,Events,hello }
{ans =hello,yo }

\question{type =mcq}{difficulty =2}
{text =college name?}
{wrong =Functional ,Procedural ,Objects ,Events,bye}
{ans =bye,what}

\question{type =fill up}{difficulty =1}
{text = President of USA is .....?}
{ans = Biden}

\question{type = true_false  }{difficulty =0}
{text = This Code is Written in Java}
{ans = F}

\question{type = short_answer}{difficulty = 1}
{text = Write the Definition of "WAN"}
{ans = A computer network that covers a broad area (i.e., any network, whose communications links cross metropolitan, regional or national boundaries).}

\question{type =mcq }{difficulty =    3}
{text   =       C is a ... language}
{wrong           = Functional ,       Procedural ,Objects      ,        Events,  yo    }
{ans =             Functional ,hello   }

\question{type =mcq}{difficulty = 3}
{text =What is name?}
{wrong =Functional, Procedural, Objects ,Events, hi}
{ans =Functional}

\question{type =mcq}{difficulty = 3}
{text =where do you live?}
{wrong =Functional ,Procedural ,Objects ,Events,hello }
{ans =hello,yo }

\question{type =mcq}{difficulty =2}
{text =college name?}
{wrong =Functional ,Procedural ,Objects ,Events,bye}
{ans =bye,what}

\question{type =fill up}{difficulty =1}
{text = President of USA is .....?}
{ans = Biden}

\question{type = true_false  }{difficulty =0}
{text = This Code is Written in Java}
{ans = F}

\question{type = short_answer}{difficulty = 1}
{text = Write the Definition of "WAN"}
{ans = A computer network that covers a broad area (i.e., any network, whose communications links cross metropolitan, regional or national boundaries).}

\question{type =mcq }{difficulty =    3}
{text   =       C is a ... language}
{wrong           = Functional ,       Procedural ,Objects      ,        Events,  yo    }
{ans =             Functional ,hello   }

\question{type =mcq}{difficulty = 3}
{text =What is name?}
{wrong =Functional, Procedural, Objects ,Events, hi}
{ans =Functional}

\question{type =mcq}{difficulty = 3}
{text =where do you live?}
{wrong =Functional ,Procedural ,Objects ,Events,hello }
{ans =hello,yo }

\question{type =mcq}{difficulty =2}
{text =college name?}
{wrong =Functional ,Procedural ,Objects ,Events,bye}
{ans =bye,what}

\question{type =fill up}{difficulty =1}
{text = President of USA is .....?}
{ans = Biden}

\question{type = true_false  }{difficulty =0}
{text = This Code is Written in Java}
{ans = F}

\question{type = short_answer}{difficulty = 1}
{text = Write the Definition of "WAN"}
{ans = A computer network that covers a broad area (i.e., any network, whose communications links cross metropolitan, regional or national boundaries).}

\question{type =mcq }{difficulty =    3}
{text   =       C is a ... language}
{wrong           = Functional ,       Procedural ,Objects      ,        Events,  yo    }
{ans =             Functional ,hello   }

\question{type =mcq}{difficulty = 3}
{text =What is name?}
{wrong =Functional, Procedural, Objects ,Events, hi}
{ans =Functional}

\question{type =mcq}{difficulty = 3}
{text =where do you live?}
{wrong =Functional ,Procedural ,Objects ,Events,hello }
{ans =hello,yo }

\question{type =mcq}{difficulty =2}
{text =college name?}
{wrong =Functional ,Procedural ,Objects ,Events,bye}
{ans =bye,what}

\question{type =fill up}{difficulty =1}
{text = President of USA is .....?}
{ans = Biden}

\question{type = true_false  }{difficulty =0}
{text = This Code is Written in Java}
{ans = F}

\question{type = short_answer}{difficulty = 1}
{text = Write the Definition of "WAN"}
{ans = A computer network that covers a broad area (i.e., any network, whose communications links cross metropolitan, regional or national boundaries).}

\question{type =mcq }{difficulty =    3}
{text   =       C is a ... language}
{wrong           = Functional ,       Procedural ,Objects      ,        Events,  yo    }
{ans =             Functional ,hello   }

\question{type =mcq}{difficulty = 3}
{text =What is name?}
{wrong =Functional, Procedural, Objects ,Events, hi}
{ans =Functional}

\question{type =mcq}{difficulty = 3}
{text =where do you live?}
{wrong =Functional ,Procedural ,Objects ,Events,hello }
{ans =hello,yo }

\question{type =mcq}{difficulty =2}
{text =college name?}
{wrong =Functional ,Procedural ,Objects ,Events,bye}
{ans =bye,what}

\question{type =fill up}{difficulty =1}
{text = President of USA is .....?}
{ans = Biden}

\question{type = true_false  }{difficulty =0}
{text = This Code is Written in Java}
{ans = F}

\question{type = short_answer}{difficulty = 1}
{text = Write the Definition of "WAN"}
{ans = A computer network that covers a broad area (i.e., any network, whose communications links cross metropolitan, regional or national boundaries).}