
\question{type=mcq}{difficulty =2}
{text=What is a shift register that will accept a parallel input and can shift data left or right called?}
{opt =tri-state,end around ,bidirectional universal,Parallel in Serial Out}
{ans =bidirectional universal}

\question{type=mcq}{difficulty =2}
{text=Which among the following Kavya of Sanskrit, deal with court intrigues & access to power of Chandragupta Maurya?}
{opt =Mrichhakatika,Ritusamhara, Kumarasambhava,Mudrarakshahsa}
{ans = Mudrarakshahsa}
 
\question{type=mcq}{difficulty =2}
{text=On which of the following systems of Hindu Philosophy , Shankaracharya wrote commentary in 9th century AD?}
{opt = Sankhya,Vaisheshika,Yoga,Uttarmimansa}
{ans = Vaisheshika}

\question{type=mcq}{difficulty =2}
{text=The eighth-century tripartite power struggle was among which of the following?}
{opt =Rastrakutas and Yadavas,Pallavas and Pandyas,Pandyas and Chalukyas,Pallavas and Yadavas}
{ans =Pallavas and Yadavas }
 
\question{type=mcq}{difficulty =2}
{text=Which among the following is not correct?}
{opt =The capital of pandyas was Madurai, The capital of Cheras was Vanchi, Capital of the Videha Kingdom – Mithila , Capital of Gahadwal Dynasty – Kannauj }
{ans =Capital of the Videha Kingdom – Mithila}
 
\question{type=mcq}{difficulty =2}
{text=Which king started the organization of Kumbh fair at Allahabad? }
{opt = Harshavardhan, Dhruvasena Ii,Narshimhvarman,Akabar}
{ans =Harshavardhana }
 
\question{type=mcq}{difficulty =2}
{text= Upnishads are books on :}
{opt =Politics, Philosophy,Medicine,Social life}
{ans = Philosophy}
 
\question{type=mcq}{difficulty =2}
{text= Who was the first Indian ruler who had territory outside India?}
{opt = Ashoka,Chandragupta Maurya,Kanishka,Huvishka}
{ans = Kanishka}
 
\question{type=mcq}{difficulty =2}
{text= Which of the following statement is wrong?}
{opt = Sunga dynasty was founded by pushyamitra,Ashoka the great Mauryan king died in 332 BC,Ashoka invaded the kalinga in 261 BC,Chandragupta Maurya earned the title of the Liberator}
{ans =Ashoka the great Mauryan king died in 332 BC}
 
\question{type=mcq}{difficulty =2}
{text=Who among the following was worshipped during Early Vedic Civilization? }
{opt =Varuna, Indra,Surya,All the above}
{ans =All the above}
 
\question{type=mcq}{difficulty =2}
{text=Where were the hymns of Rigveda composed? }
{opt =Punjab,Gujarat ,Rajasthan,Uttar Pradesh}
{ans =Punjab}
 
\question{type=mcq}{difficulty =2}
{text=Which among the following is a place in Larkana district of Sind province in Pakistan?}
{opt =Alamgirpur, Harappa,Rangapur,Mohenjo-Daro}
{ans =Mohenjo-Daro }
 
\question{type=mcq}{difficulty =2}
{text=What led to the end of Indus Valley Civilization? }
{opt =Invasion of Aryans, Recurrent Floods,Earthquakes,All the above}
{ans = All the above}
 
\question{type=mcq}{difficulty =2}
{text=Who was the main male God worshipped by Indus people? }
{opt =Lord Vishnu ,Brahma,Indra,Trees}
{ans =Lord Vishnu }
 
\question{type=mcq}{difficulty =2}
{text=Which empire lasted the longest among the following? }
{opt = The Palas, The Pratiharas, The Rashtrakutas, The Senas}
{ans =The Rashtrakutas }


\question{type=mcq}{difficulty =2}
{text=Which of the following statement is wrong? }
{opt =Dharmpala was the founder of Pala dynasty,
 Vikramashila University was founded by Dharmpala,
 Bhoja was the founder of Pritihara Empire,
 Krishna III was the last Rashtrakuta king}
{ans =Krishna III was the last Rashtrakuta king }

\question{type=mcq}{difficulty =2}
{text=Who was the ruler of the kingdom between the rivers Jhelum and Chenab?}
{opt = Alexander the Great, Darius III, King Porus, Chandragupta Maurya}
{ans = King Porus }

\question{type=mcq}{difficulty =2}
{text=Who was the last Hindu emperor of northern India? }
{opt =Harsha,Pulakesin I,  Rajyavardhana, Skandagupta}
{ans =Harsha }

